母親離世仲未能夠釋懷

個幾月了，無返工，訓唔著，晚晚通頂。
本身老豆老母離婚，所以我地唔係一齊住，好少見面。
但老母始終係老母，最後係醫院，佢訓著左，間房得返我同佢，忍唔住喊左出黎。
出完殯到而家，佢屋企啲野我好多都未搞過，佢啲遺產我淨係拎左保險，唉，真係好無心機。
雖然我地無乜見面，我仲成日發鳩你脾氣，但我真係對你又愛又恨。
你走前兩日，係醫院訓醒，竟然唔認得我係你個仔，唔緊要，我明，我仆街，平時話返工累無乜點黎搵你，一時係真一時係假既，你仲話我返工，邊得閒黎睇你，原來你一直擺係心。
最後搞左一大輪，你先認得返我，我你老豆，三個攬住一齊，你仲錫左我老豆一啖，我仲第一次見老豆喊，個下個心真係好撚痛，我忍住唔喊，跟住你同我講：呀仔，我知你你愛我地關心我地，係你唔識表達姐，唔會怪你。
內心未試過咁大衝擊，原來大家個心都明。
點解咁早走，點解會係肺癌，唉好多野都無得解。
佢成世人淨係想望我結婚，但由佢發現有病到佢走個日，我女都溝唔到，我唔係無努力過，溝唔到都無辦法。
好對唔住，少少野都做唔到
真係諗過等埋老豆就跟埋走，唉。

安慰

加油巴打

睇到 左 晚打加油

加油 做好自己俾佢睇

想喊就喊，想發洩就發洩，
不過傷心完就要企返起身，
伯母唔會想你一直頹落去。

人死咗，留低嘅就只有回憶
如果你都死埋，呢個世界就無人記得伯母
咁佢就真係消失㗎喇。

呢個難關，你一定過到㗎，有伯母同我哋一班巴打撐你

加油！！

巴打加油

巴打你媽咪一定明你愛佢，
一定最想只係你活得開開心心

頂住呀巴打 佢都想你move on!
加油！

加油

多謝你啊巴打
無人記得伯母個句，真係講得好到肉
我會捱過佢，雖然仲係失眠ing

多謝咁多位巴打
我會盡快重拾返正常生活

Stay strong 呀巴打

你更加要活得精彩

咁你媽媽係天堂望到你都知你過得好好唔洗擔心

推介你上一個課程 你會得釋懷

我會架啦

捱緊
我會架啦

咩黎架？係咪呃人架！

我自己阿媽都唔好得幾多
乳癌第四期復發
成日進出醫院
真係等時間

共勉之

巴打 伯母一定唔想你因爲佢放棄自己生命的 傷心完再重新出發 加油

一定係

唔識安慰你
係佢面前，唔好咁難過，我諗佢會無咁辛苦
最擔心一定係仔女，係佢面前，收埋啲負面情緒先
有咩返屋企先喊

個時我媽發現有事已經第3.4期，捱左兩年幾，最後個段時間你係feel 到夠鐘

共勉之

Ok既我，係有時懷疑自己有少少自殺傾向姐
多謝巴打

咩課程咁有信心令我釋懷

我阿媽都係癌症死
最終3年之前先執曬佢啲野去捐去掉

不過遺產我就第一時間搞既，係媽媽生前成日強調我要快啲搞

畀啲時間啦，得一個月係sad啲既

盡力啦

我仲未上佢間屋搞
我想問巴打，如果要攞佢啲強積金，係咪要做左遺產管理人之後先去積金局？

頹埋今個月算

巴打加油！
伯母都會想你過得好的，想睇你結婚都係想見到有一個人可以同你互相扶持，所以巴打唔好輕言放棄生命呀！

係呀, 由你交遺囑入高等法院申請開始, 應該4個月左右先會畀你做到遺產管理人
我個陣都係忍住眼淚去高等法院搞. 你都快啲開始啦 早啲搞掂冇曬壓力

不過個陣我有少少覺得搞掂曬佢啲遺產就好似令到佢消失咗咁, 永遠失去咗呢個人
但係媽媽如果在世, 佢見我搞掂曬啲野都會安樂啲

睇完依個post,要多啲陪下老豆老母

盡情發洩情緒 比自己抖下靜下

媽媽

加油巴打 撐過去

加油呀巴打，同爸爸好好生活落去，孝順下佢

母親已經60歲
好想佢長命d 日日陪住佢

恭喜你終於上到車

活在當下

睇開d , 如果有宗教信仰，你地有機會 會再聚

要4個月咁耐 今個禮拜去搞

拖左成個月無掂過，如果佢係到實煩到我痴線

唔該曬你巴打

咁多年單親 我已經好獨立
唔會啦 發下脾氣姐

你個名
60歲 仲有大把時間
利申：老母5x

香港地上車仲難過上你老母

節哀順變 巴打加油

Fighting

加油阿
佢係天上睇住你

我爸兩個月前都走左

振作

加油啊💪🏻

樓主加油呀 你要好好繼續努力生存落去 咁你媽媽在天之靈先會感到安慰架！

加油呀！你媽媽都會想你企得番起身，繼續生活！
你過得好就係最好嘅報答！千祈唔好放棄呀！

加油呀
其實我都明 覺得至親已經遠離
我都經歷過呢個時刻
有半年工都返唔到 又瞓唔到
一年之間喊晒我一生人嘅總和

老土啲講句
時間真係平復一切

睇到我都好難過
將媽咪放喺心入面啦，好好珍惜老豆
支持你

Take care呀巴打
有需要揾人傾可以隨時上嚟, 成大班巴打絲打撐住你㗎

老套講句 生命真係好無常
比時間自己消化
珍惜現有既關係 善人善己
佢身軀走左 但你同佢既關係係永恆 佢會活係你既記憶入邊
好好對自己 成為自己想做既人 佢就無遺嫁啦
頂住！

Rip

努力
頂住

我覺得可以講嘅係睇開啲

你屋企人都應該希望你嘅人生過得好啲

悲傷可以沖淡
但係佢會出返嚟

要去面對呢件事
喊完就繼續行埋自己條路
人嘅起點為嘅好簡單，就係迎接終點

喊埋佢
繼續行自己條路

要開心咁行埋落去

每個人都只可以陪你走一程 雖然同母親既一程好短 但你仲有你老豆仲有其他身邊既人

完全明白...我媽都過左身一個月...
仲未接受到呢一個事實...
夜晚訓覺時會喊 見到媽咪d物品會喊 甚至而家睇呢個post d 留言會喊..
一諗到我呢一世都唔會同見到佢 同佢講野 真係好崩潰傷心
其實真係釋懷唔到..好掛住佢...好掛住佢...
呢種痛 真係我廿幾年黎最傷心既事
我都未搞d遺產個d野住..仲未有呢個心情去搞
一搞左..媽咪既所有野都會冇哂..我好唔捨得...

不過樓主 可能做住份part time 輕鬆工先..
可以分散下自己 唔好咁傷心 focus 響媽媽離世呢件事上
因為我有一日weekend自己留左響屋企 都同你一樣諗好多野媽媽生前既野 訓唔著好sad
但因為平時都要返工 真係忙同攰 會冇咁focus 響悲傷之中

毒撚一生嘅無奈,溝唔到女

算啦,無能力比到幸福人,放生人

唉
巴打
我都唔知講咩好
但真心話：喊完一大輪就要學識企返起身

樓主，我媽去左就快9年，時址常都好掛住佢，但路總要走，你媽在天之靈亦希望你好好過日子，而現在的你亦只能夠咁樣做去好好報答佢。有咩隨時搵我傾，作為過來人，或者我會比較易明白你的處境

加油！

加油呀樓主！你一定唔好放棄自己！如果唔係係媽咪係天上會好傷心 你得嫁！佢一定想你堅持落去 活得開開心心！仔女開心父母都會開心！

加油 巴打

加油巴打
盡情喊盡情發洩
咁樣會舒服D
人係可以唔開心架
唔好屈住屈住
比自己心靈休息下
再重新向前行

好怕呢d野發生係自己度
但總會有一日會黎

我明呀屌
當年阿爸cancer死都憂鬱咗好耐
有時放工搭車返屋企都會喊
依兩年先好少少

唯有對老母好啲但成日都同佢嗌交
老母對眼又唔好 唉

巴打頂硬上啦

愛一個字 也需要及時
只差一秒 心聲都已變歷史

相擁我所愛又花幾多秒
這幾秒 能夠做到又有多少
未算少 足夠遺憾忘掉

伯母不幸離世 但伯父仲係到
唔好再令以後嘅自己失望同後悔
祝樓主早日釋懷

我過左十幾年都放唔低
不過佢唔會想你都跟住佢走
加油

我阿媽走左兩年幾,我都仲未釋懷,睇完呢個po又再喊多次

加油 過來人 時間耐左會好過d

"唔識表達"

依一句真係父母既愛的表達

睇到喊左，巴打加油

我諗我真係要多啲時間 但都會盡快過正常生活
多謝巴打

我仲未上佢屋企執野
喊我就唔會了 但個心勁難受
作為過來人，我勸你快啲搞埋遺產啲野

我份工無女人

我會down返tg 多謝巴打

我以前同兩個都會嘈 勸你點對屋企人好似無乜說服力

樓主我明你
我老豆3年前走個陣我都係咁
但只要你仲記住佢，佢其實從未離開

有陣時諗起第日結婚 唔知佢知唔知，我就好想俾佢知
雖然由細到大佢好少湊我，但我都想俾佢湊下孫
唔講了....唉

rip
祝褔你們

再次多謝咁多巴絲關心同鼓勵
希望雙親還在既巴絲睇完呢個po
可以多啲陪下屋企人 忍下 唔好嫌煩
雖然無乜說服力 但唔好學似我咁 似我 就仆街了
我唔可以話係後悔，只係覺得以前有啲位可以做好啲
因為當初點對屋企人 係我自己揀
又愛又恨又或者真係唔識表達

知，一定知

個人經歷

3年前9月份某一日我老豆意外突然走
事隔兩年後，九月份同一日，我個仔出世

大家差唔多啦 你都有個細佬 我同老豆無計傾
我都未同過屋企人去旅行
後悔黎無用啦 終有一日大家會去同一個地方旅行
到時可能見到巴打你

我選擇相信呢啲野

好想兩老都可以有80歲命

母親患過腸癌
做完手術好驚唔知幾時會復發

老母過身四年
有時仲會半夜發夢見到老母紮醒
捱過就掂

其實真係好難頂
同老母住佢都cancer過
好彩最後冇事
但果時諗到佢有機會死都好驚
加油頂住啦
去溝下女會好啲
分散下

巴打加油！

頂住呀巴打

死左老母仲要咁樣消費老母
老母生前對佢唔好，人都死左就放上嚟講，你呢d真係垃圾唔配做人

老母都捱到最後一口氣，你條廢閪就準備自殺？

巴打 加油呀
我爸爸4個月前走左
而家都慢慢接受到個現況
以前我又少同佢傾計
又成日同佢嗌交
好後悔以前咁樣對佢
仲有好多野想同佢講 可惜
爸媽離左婚 而家媽媽都搬番黎住
唯有唔好比自己後悔多一次

巴打記住 唔好比自己後悔多一次
好好錫住爸爸
時間可以沖淡
學會接受
因為無可能屋企人會陪到你一世

頂住呀 加油

完全明白你當時心情，我都係避開老母

而家已經諗緊條路點行，想做啲野出黎，好多諗法 多謝巴打

我消咩費呀，得到左啲乜撚野呀
我對我老母好唔好我都無資格判斷啦
你咁撚人才 我咁撚唔開心 你教我點做

打消左個念頭了thx
祝你早日歸家

我會盡力而為 真係無野傾

加油啊巴打😢🙏🏼

你唔開心關我撚事咩，係睇唔過眼你呢種廢柴係到消費死人搏同情搏關心，仲要係自己老母

宜家先黎後悔 有撚屎用
打呢啲文出黎博咩

你父母當初生你出黎，
就係想你開開心心，好好地生活，
所以你要加油活下去，無論有幾多挫折，唔好浪費咗父母賜俾你既生命。

節哀順變

巴打加油 家母係上天都唔會想見到你唔開心

同你啱啱相反 家母最近過左身 第二日我已經返工...
我覺得我d 反應唔正常...明明好close 但以家好似無咩事咁 我係咪癡左線

巴打加油，我相信你媽媽都希望你開開心心咁過生活

其實我都一直好怕呢一日既來臨

巴打幾大呀？
撐住呀

加油阿巴打

巴打
我情況同你有d似
我老豆老母一樣離左婚好多年
我老豆唔係一齊住
但間唔中我都會去食下飯 一齊去下街
喺上年大概10月
我爸爸無端端喺屋企暈左幾日
之後原來係中風
本來仲約好左食飯。。
入左醫院5日就走了
啱啱入到醫院嗰時佢只係可以擘大眼望住我地幾個仔女
嘢都講唔到
我就咁喺醫院度過呢5日

你話我點樣可以釋懷
我到而家 經過佢屋企都會間唔中喊到豬頭咁
又覺得好內疚 生前無好好孝順佢
又好遺憾 佢無得睇住我畢業同結婚
頭七嗰時 我好想望入去間屋
睇下佢有無出現 竟然係我人生第一次 想見到鬼
但可惜無。。
我試下同佢身邊d同事傾計
發現原來佢生前個幾年過得好開心
原來佢返工係因為開心 有人傾計
當你再去了解佢時 你會發現自己更加了解佢
巴打 唔需要刻意要自己忘記
一開頭係好難接受
但你試諗下 至少你媽媽唔洗再受病魔折磨
你可以去回憶下同佢既過去
記得日後要珍惜身邊人
做好自己
等你媽媽唔洗擔心
我成日覺得我爸爸既靈魂已經唔喺度了 應該去左投胎/上天堂
希望你媽媽都係

無事呀巴打 伯母喺天上面睇住你咖
快啲收拾心情 溝條女俾伯母睇下

希望咁多位巴絲們嘅親人長命百歲 屋企人有病真係好難受 尤其一出生到宜間嘅感情係無嘢超越到

加油 樓主 你身邊仲有好多重要嘅人

知唔關你事就死撚返出去啦，入黎把撚
你有乜撚野係睇得過眼架姐，你望住塊鏡都睇自己唔撚順眼啦

我後悔啲咩？

可能啲反應未黎姐

聽返其他人講老母啲野個種感覺唔識形容
生前點樣開心幫過咩人
一下子消失曬

我都感覺到佢而家舒舒服服咁睇住我

呢兩日開始搞返老母生前啲野 面對緊 好返好多
溝女黎講呢...算啦，好難識

你老母在生你唔識去睇下佢
你咁大個人返工 實有錢搭車啦
唔得閒係藉口

我屋企人都重病，仲要得佢一個家人，我都唔知佢真係走左會點，好明白果種感覺

骨肉相連 就算唔親密 都有種同其他人無既感覺係到
另外希望巴絲們對屋企人好啲 除非真係仆街 如果無乜野 唔好企咁硬

我唔去睇佢係我自己揀 係我搵個藉口唔過去多啲睇佢
你估日日去睇住一個垂死既人係到掙扎內心好好受？

如果得返一個 仲徬徨過我
有啲咩想對屋企人做就好做啦

依家佢返左屋企，諗起佢係醫院果時，我探完佢自己返屋企，一路行一路流眼淚，果種感覺真係唔識講

我明，就係個種感覺令我真係少左探佢，仲要一日差過一日，初初睇完，個心流緊血，我都唔想俾佢睇到我擔心同唔開心個樣

係唔好受
但果個係你老母
佢冇病果陣你唔照顧佢睇多啲佢珍惜佢宜家死左你先黎喊苦喊忽
仲唔係戇撚鳩
跟住又要求安慰 但啲同你差唔多嘅人安慰下你 咁有咩意思？

同路人，唔好係屋企出去外國行下了，唔洗諗太多，佢知道你孝順
不過我知我講咩安慰都冇用，因為我果時都係咁，別人話明我，別人又邊會明白我果種感覺，所以要自己頂住，加油💪🏻

同埋連登唔會係比到你安慰地方，所以唔好太在意佢地，佢地只係路人黎，唔會對你生命這躺旅程做成任何影響

家家有本難念經
佢無睇住我大 無俾過童年我 無照顧過我 連我讀邊間中學都未必答得出 我都係佢個仔黎
同佢既感情 普通朋友差唔多
而家走撚左 慨嘆下 得唔得？

得
不過姐係其實你宜家嘅心情同死左個朋友冇咩分別？